FG黎講廢人廢科入aco是否明確選擇

本身個人hea底 中意做hea工
對未來無乜太大想頭 認清自己定位（廢j一條+廢科）就黎grad最近唸未來就業好頭痕
聽聞八月會開aco準備鳩衝 可能咁就一世
有人比建議我話唔洗太早入正苦（但我覺得唔入正苦留係私人市場都係哂緊時間）
唔知入aco係咪死路一條 睇下各路英雄有咩指教

你咁講,CA/ACO都適合你

如果屋企唔等開飯，唔打算買樓結婚生子，唔怕朋友同學目光，一條毒撚做幾梳乎既

唔做aco已經唔知可以做乜
同性質既文職黎講aco應該屌打一切私人市場文職
近排仲唸緊人到中年既時候做私人文職工仲有機會比人炒

我都覺

btw u grad唔係可以考eo咩?
利申 仲讀緊u

你會反悔
利申 aco 剛過bar

後悔

u grad只係入場卷
自己知自己事

巴打咩background 介唔介意分享下
同埋你個位多唔多野做？

考到再諗入唔入
你以為真係有得你揀咩
幾萬人爭一千個位

廢u bba
工作量就一時時啦 多數都輕鬆嘅
不過性質有啲困身 有時有urgent嘢就紅日都要返 或者夜晚急call我返

如果你真係諗住做 諗清諗楚 可能你fg大家人工差唔多 但私人工講緊轉一轉工又多幾千 唔洗五年 你就發現你人工被同輩拋離

但私人工做份濕鳩文職上升空間應該唔會太高我估
btw 巴打有無唸過想quit或者試過考其他officer （2A3O果d）

有offer先上黎問啦
講到一定入到
黎緊呢屆可能講緊一百人爭一個位

無時無刻都想考其他officer 2a3o又好 咩都好
不過做咗三年都走唔到 覺得自己又廢又懶 開始放棄 或者諗下升co

如果你自問你都係又廢又懶 都無話唔好嘅 不過有定心理準備會被派去hkpf

fg 想直入eo 是咪傻左

講錢一定輸
你放工識得揾到自己樂趣咪ok ,
如果唔係番工放工冇分別，都係行屍走肉

做緊果到多唔多年紀差唔多既人 係咪老seafood佔據大部分
同d人相處成點？

我都係咁唸
同埋唔好似私人工咁chur
到時進修下自己，研究下副業都ok

aco頭幾年真係好難頂
依家入職都要做4年先過20k

同埋冇咁多hea位去俾你班新仔坐
要有心理準備又低人工又惡做

會好惡做

係，但重點係人人都想打政府工，你想加入一d都唔容易

政府入左去就做一世，出返嚟等於一張白紙；
諗下自己對邊個行業有興趣，入去由低做起

全office around 50 人 計埋我就得3個唔夠30歲
同人相處度度都唔同嘅 無咩參考價值 我呢度啲老屎忽就無玩嘢嘅 大家溝通都係敷衍幾句就算
我諗其他部門都係老屎忽多

如果你唔怕miss咗今次招聘 下轉就無嘅話 不如出去做一兩年睇下點啦 一兩年都係跳遲一兩個point姐

hea位係有 但唔係個個位都係hea位 識人日日ot做到隻狗咁 檯面啲file高過個人
又識人派咗入csd 喺監獄返工 一返到去就要收電話 少嘢做又hea都無用 返工放工都用你幾粒鐘
加上新人入職多數俾骨位你

忽然顛覆左我對aco既理解

但你過咗bar係咪可以玩野 唔做野？或者扭計話唔想做chur位？

好呀絲打
其實我呢期都唸除左aco以外會想做乜
但我都係無乜明確方向
可能要再睇睇先

如果樓主你真係認命 甘心max得31k無bonus 又少假 福利又無乜嘅話 可以試下嘅 畢竟所有嘢都要等你有offer先真係要做決擇

有冇試過有樣野
係你唔洗出力 都叻過其他人？
你普通hea做， 都會比人話你做得好好？

你玩嘢係唔會炒你嘅不過唔好諗住升職喇
調位嘅嘢 都要有其他位俾你調先有得調啦

本來同你一樣諗法
點知連aco都考唔撚到

後悔而且想拼搏，考個CRE再上去就得

已考晒cre搏下叫做有個希望

8月照報aco同時搵私人工
考aco要skill test 同interview
到真正有offer
閒閒地都要半年至1年時間啦
呢段時間咪做住私人工先囉
相信到時你出咗黎做野 會比較識揀

CRE只係check下個人智力係咪正常，JRE先係認真要考

建議樓主一年後拎到OFFER 再開POST問都未遲

真有offer先諗
考落先知係你揀工定工揀你

唔好以為ACO好輕鬆就考到
你追下post就知好多interview自我感覺良好既
最後都收唔到offer

經濟好果時你預aco個starting跑輸同年朋友3-5年
aco starting太低 初頭真係幾辛苦
當然十年後搵三皮可能會跑贏身邊d朋友
不過高不成又低不就咁囉

巴打aco做咩位？做左幾耐？
轉其他officer？有無比人周點解做aco

八大英文好其實唔難，唔好咁神化EO啦。AO就話堅難姐。

想像下幾多個垃圾科ugrad會考
總有食物鏈底層係考唔到
出面搵到嘅工都係垃圾工 考唔到eo得個吉
倒不如一開波就做住Aco

你會後悔一生

大把EO fg入

巴打方唔方便講下background？讀咩u？英文好唔好？點解最初頭唔直接考2a3o？

連登仔話你會後悔
心底話就係咪同我爭

真 到時報考人數又破頂

低級公務員最鐘意幻想私人市場中年一定炒人/做aco排公屋 blablabla

先唔講私人市場咁大，一定有部分工係穩定如政府工嘅。其次講嘅排公屋抽綠表，其實好多公務員都得啦，工程technical位、紀律部隊散仔、房屋署都可以架姐

PS 會照考ACO，有offer先再諗

想入都無份入啦
英文唔掂

除咗aco仲有咩政府工可以揀

海關 消防 救護

大概會做d乜？d野難唔難做？

ACO係咪有手有腳就請？

之前已經係平均三百幾人去爭一個位
今屆應該仲多

上面巴打應該記錯

政府在本年度再次招聘文書職系同事，ACO 接獲申請人數約34 000，CA 接獲申請 人數約27 000，

2018年助理文書主任公開招聘計劃，截至2020年1月31日，約有1 970人已接受聘任，其中約1 710人已上任。

報名：34000
實際請：2000

上屆過skill test 入interview 4揀1好似

入到interview 嘅話就3-4個人請一個

Aco啦 穩穩定定幾好

唔好做
同埋你有offer再諗做唔做
現職

EO收好多fg
反而好少中年人入到
如果你想入考唔好再傻仔咁係出去賺經驗
報左先

可以
不過二萬幾三萬人考
收百幾二百個
未必考得到
同埋樓豬要hea工
EO比較少機會做hea位

理論上：你出去做幾年知道外面世界有幾閪，你先會珍惜份政府工
實際上：都唔知過左今屆仲請唔請人

結論：考左先再講啦

好少人真係有呢個臉皮咁做
後生仔好多都好乖

比你入到Aco 3年都係萬幾姐 第5年扣埋mpf先2萬

繼續出面打滾下 反正都過左3年

入到先算啦
身邊好多廢人廢科報左兩次都入唔到

基本上而家政府無好位
入去真係求穩定同錢

咁不如渣的士

有就報咗先，再做下其他工就會諗到自己想做乜

aco 做到盡好叻仔既話係升到幾多人工？

我本身都有興趣入去做ACO
at least我去到咁上下,知道自己想要d咩野
想做d比較routine d既野,同埋份工穩定
ACO做既野同我以前讀書做既唔係話爭好遠
再者,唔升職既話,頂薪都幾吸引,所以我都打算入紙

eo aco其實係可以同時去入紙既
你可以照去考下eo,考到咪當bonus

愈早入愈好 如果諗清諗楚就

你想成世人做d既工作都係無意義 個人生白過既 咪入囉

升咩阿 pt15 到退休

係要做廿年先有咁？

到你做到60歲退休 先發現自己成世做既工作既無意義 工作上無任何成就/成就感 , 你接受到咪得

利伸 reject offer aco , 27yr 宜家30k

其實唔太明點解成日話入政府就會無意義無成就感
我入左去依家做緊admin野
唔覺得做既野無意義
部門係幫學生既
我間接都叫做幫到學生
調轉出去幫私人公司做admin
會有d咩意義

巴打咩u eo是咪對英文要求幾高？
傾向會請FG定係有幾年經驗既人？因為見到上面巴打有講EO傾向請有exp.

到時隔離個ACO同事中五畢業五科合格你就接受唔到

擾敵姐
大把fg入eo

我三大bba
對英文要求唔高
我入到黎寫email都成日查字典

大把u grad連jre都過唔到關
2A3O難度講緊係比aco 高10-30倍不等
不過都值得搏反正報名又唔洗錢搏到人工翻倍

aco可以用黎儲年資，轉職會相應計返，邊做aco邊進修中英文水平考其他officer位，好多u grad都係咁。

我而家都係咁唸 有offer既話可能會照袋
考到2a3o咪當bonus
但2a3o 好似淨係公開試5條3or cre就得

u grad + cre
aco會照報
會睇下到時個市況,不過未來幾年我都唔睇好

hea唔hea好睇部門，
你睇呢排衛生食環aco做到成隻狗咁，
其他非緊急服務就home office ，
aco同一個post工作量可以差好遠，
自然份糧性價比都差好遠

你講漏左jre
jre雖然u grad可以考，但語文能力弱既係過唔到關
u grad + cre + jre pass = 2a3o面試機會
公開考試咩成績影響洗唔洗考cre既中英文句，感覺上對於請唔請你關係幾微

無野既 你接受到咪ok

中英文*卷

成世人都無成就得份餓你唔死既糧 同埋 你make sure 到你可以做到退休唔會比人cut 咪ok , 因為如果一cut 你 你係私人市場既競爭力=0

可以考曬aco eo 既
可以碌到入eo

咁人生唔係淨係得份工既
人生係求生活,只係向香港變左係求生存咁
咁我自己除左份工,都仲有好多野玩既,所以工作以外我又擔心變成行屍走肉既...
當然份工要做既野就另一回事

反而我想知成日話私人公司個啲
出去係做啲咩咁巴閑
成日話悶 到底你地私人工係做啲咩驚天地泣鬼神既野

利申 私人政府都做過

一邊光時
一邊做777走狗

笑撚死
上面講咩打正苦工冇意義既一定未做過野
有邊份工唔係做19野同admin多

講到尾都係打份牛工逗份糧
有時間追求second life 已經萬幸

我好欣賞樓主咁現實同貼地
好多人去到中年都未接受呢d 野

Agger
個人廢係出面做Admin工咪一樣冇人生意義
喺香港幾多人打工係為人生意義為精彩，為生活咋

其實睇你點看待份工
有D人本身係比較行屍走肉FEEL既,做咩都GG啦
我自己就比較鍾意做routine野既
當然有d有挑戰性既我都無問題,因為讀書個陣已經食慣屎
所以事在人為

上次去party 有條友自介做政府工 但唔肯講咩post 後尾先話自己做aco , d 女即刻唔show 佢 之後條友我班銀行fd 到想r 水吹 但比人無視左

如果跳2a3o 建議唔好報aco
而家2a3o份份都要相關經驗 你fg 絕大機會in都唔邀你in eo就有啲機 因為唔駛啲咩經驗 你中英文好咪試下

做銀行都可以打哂飛機咁
比你做到醫生律師真係不得了

再者Aco Co既優勢係中年先會顯示到出黎
你過十年睇下有邊個銀行fd中年失業供唔起樓記住阻止佢睇唔開自殺

愈早入愈好

樓主讀廢科唔會掛

返工除左搵錢仲有咩意義

大學畢業一定勁過人地中5畢業？

出黎做野大把低學歷但好勁wor

講到做私人工好有意義咁

咁你叫樓主升co 40歲先溝女結婚啦

有料既 make 到 value 比公司 唔會中年失業 相反你個人on99入政府工都會比人搞走

笑撚死
個人on99 入私人市場就唔會比人搞走？

btw 樓主自己諗清楚 人生其實有好多可能性 你做ao 我唔阻你發達 但你一畢業做aco 會唔會on9左少少 , 個人自卑到咁？ 如果你真係認命咁樣過30年 咁呢個係你自己選擇限制自己

唔該哂巴打 同埋以上巴打既意見
其實樓主份人一向比較保守 所以唔係話自己限制自己
而家做緊份pt 見到個ft 30幾 degree holder 但份人絕對唔係hea同唔醒目 都係逗緊15k
令樓主反思香港如果唔讀專科既話真係會有幾多人發到圍呢個問題
樓主絕對唔認為自己運氣好過人或者醒過人

Wm2都啱你

入到先講啦 大把Master 爭

aco都on call
師兄好搏命

入到先講

無

銀行經理咪又係垃圾 做到隻狗咁都冇pt15-27人工

條傻鳩做銀行係度打飛機
咪又係地底泥
多數炒就係炒呢班廢鳩先

其實你一心想做政府工做最好早d 入職
唔好聽d白痴點你去私人工做幾年先
因為你幾多歲都一樣，愈早入職愈大機會轉工/等升職

不過依家實好多人爭

d連登仔係以為自己人中之龍報就考到架啦
17揀1
不如問下自己憑咩做top 5%

份糧唔包既野就唔好做啦
呢D豬頭骨你食左第一次就永遠都係你食

呢d人正一on9，做壞哂，下手多得佢唔少

做人唔好咁廢
大學生做乜7 aco
上進d啦好無 浪費哂個學位

CA好位比較多，想hea就做CA

拿 唔出去睇下個世界 點知出面咩情況姐

好彩既 搵得好多 佢地點會睇得上呢d垃圾post

唔介意無得升 逗pt15 /
做住考其他 都可以試吓考嘅

Aco都要急call?聽聞一入去都係西位 真定假？ 有冇得一入職就申請指定既9hea 部門

有料既入政府有上司欣賞都做到high flyer
無料既入政府都好難搞得走你
相反你有料既比到value公司
經濟差間公司經營有困難
第一個就係炒你呢d高薪既中層
無料既就唔洗講啦
睇下抽籤抽唔抽到你姐

條友廢唔代表你都係咁
依家fg基本都15k啦
好多工都唔係請最叻既人
識interview就夠

FG出去衝下先

如果你已經係出面浮沉左幾年，確認左自己係工作上係廢既就唔阻你了

講真我以前都好撚掙扎，16萬讀個degree然後做份唔使degree嘅工
樓上好多comment都好樂觀，但現實應該考慮埋悲觀到面。自己知自己事，同校內人比、同同事比自己有幾多料心知肚明，自己對事業有冇拼搏衝勁自己知。咩出去打滾幾年死心先入政府，未諗清楚又有啲本錢嘅就咁講，但知自己咩性格，中意穩定唔中意轉工嘅諗清楚就即刻考政府啦，做乜要喺出面嘥時間，唔包考中架同年年都開架喎。講咩做政府人生冇意義，我覺得冇夢想冇目標嘅人做乜都冇意義，只想搵份安穩舒服餓唔死嘅工，然後追求下個人生活，就先可以令人生最有意義

依家經濟下行都唔係太多機會上位啦
依家除左黑警之外，份份政府工競爭都大到pk
如果一心想入政府梗係早d入，反正人工都係一樣，我23歲入職已經覺得遲

今日開始請housing officer
樓主啱唔啱做？

你可以出去玩下先
但係即入都唔係一件壞事

你係外面玩幾年就明
個腦有問題0既人先會睇唔起人衝ACO

過多幾年acting 6xk一個月
放工做自己鐘意做嘅野，之後人地話你人生冇意義

無相關經驗/學歷
面試都無份

係，唔使諗

如果你支筆好，可以試考2A3O
9成都要考筆試作文

政府工基本上一定吊打同GRADE私人工
私人工除非你真係好撚勁,否則無可能追得上同GRADE政府工
聽你講自己唔算勁
做ACO絕對係最好選擇
不過考到先算啦
而家政府工咁撚大競爭
利申申請左政府工唔同POST 4年,有6次interview全炒

政府工愈早入愈著數
如果你選擇左做私人市場
就唔好再番轉頭
30歲先衝aco 人工可以點追

上面講到私人工好多正能量果堆係咪做開傳銷同保險
咩有value 荒上唔到位咁

TOP-up degree有冇得考 / 揸IVE high dip?

識個同事30幾先入職（新制）
今年5字頭 仲未max pt
老婆係舊制

23好早喇 同埋我覺得係近呢幾水先請到咁後生

10年應該好少請20出頭 ，12 14 就開始多

我反而覺得愈早做愈好，有朋友一畢業做，依家都25k
睇吓自己能力去到邊，私人公司都唔一定好，我做到隻狗咁都係得13k，轉工都係多1-2k，可能我垃圾
一係考入境海關，不過輪班輪到身體差

不過依家aco都唔易入

我反而唔明點解返工一定要有意義
好多人返工都係純粹搵錢，其實完全無問題

識人做咗兩年quit番去私人市場
打份工唔駛諗咁長遠
廢唔廢同身邊人比較就知

理論上你無講錯，中五已經可以去考
而實際上如果佢真係為左做ACO又報名又練打字又準備面試，咁識諗佢晨早已經考左入大學

fg就攞1 2年出去試下先啦 唔試過私人工嘅西唔知政府工好 或者私人工好政府西呢 唔試過就無得比較 比較過就會珍惜

我廢科畢業個陣唔信邪, 諗住自己出私人公司努力一定有得發圍洗做aco
但我計溜咗自己係廢人
同科fd幾年前轉aco, 雖然個陣人工低過我, 但今日已經高過我
早輪仲wfm, 我都要返工

aco都咁難爭?

返工搵到意義當然好
但唔係咁易架葉師父
咁不如搵份薪高糧準舒服啲, 放工多啲時間金錢再做有意義嘅事

你咪做住aco再考其他工囉 大把人係咁
但你做到aco先啦
年中有唔少你呢類post都係多鳩餘

返工搵意義既都係on9
最大意義咪搵錢
做醫生都係講錢之後先到意義啦
有糧出咪就係意義囉
想搵人生意義既你放工思考下點做好過啦
返工死咕咕8個鐘 唔係創業既唔通比你做到美國總統咩

hea唔hea都係睇運姐
好似我office咁，我、我同事都懶得去理個aco
有d手板眼見工夫都懶得叫佢去做
而且佢係新制，不過已經過bar
基本上你撞啱好老闆就可以輕輕鬆鬆咁等收工

唔可以話係難
20個人爭一個位
考到既覺得易
考唔到既就覺得難

所以路好有個預一定hea個心 入黎做，一定有落差

我呢度個個做到仆街

依樣真 近幾年先多請fg
早d入早d升職幾好

Lm

20呢水 真係有排

12 果水好命既 過多幾年可能有機

希望今年入紙ACO可以順利考到

男人喺私人公司做admin，不如去做aco好過
同埋其實份份工都一樣搵份舒服開心無壓力就好

根本係starting salary太低問題
十年前狗隊起薪16k 慢慢先多大學生考
依家大學生fg 起薪加左幾多?
普通科 都係15k左右 好少少果d都係18k
根本ACO只要起薪高番少少 到17k左右 就大把人會去衝
好快既事 3/4年後 即係下下屆

其實慢慢加薪,以而家個RATE計,有機會下下屆已經接近18K起薪

有冇咁樂觀
咁既市 我計每年3%已經覺好多

18k係upper limit姐
以aco今年既起薪15,560計,當每年都跳3%,3年後既起薪已經17k,都相當吸引

想問有咩tips 有冇話英文dse要level幾定睇ielts

ching做咩講野咁惹火
一陣成班Qfin big4 出黎講14個月糧 三年升AM 30歲過50k fg一年搵半球
你揀份咁易做既工 值唔值16k

btw ching讀civil? 做咩要用m1 m2計埋d咁既縮數

一早叫左你地班頹科啦入架啦

個個以為自己天之驕子
早d報宜家又唔使失業 等多幾年又有綠表
入aco送樓 出面私人工仲要怕失業斷供比人call loan

各人有唔同諗法啦

請左你再講喇
以為好易入？
一堆連燈仔根本面試既機會都沒

[member冇
都係睇份Jre[/member]

我做過3個office, 有兩個都aco都做到睇緊精神科
好好奇點解咁多連登仔成日覺得好似aco好易考, 見好多都係由ca/ 合制約先考得到Aco, 好少街外考到入黎, 可能我呢邊部門少聽到, 如果去康文署仲要做到8點幾收工

我係正苦公程狗
我嗰到個ACO要doubling同doubling down
做埋CA, Workman嘅嘢
好辛苦

你一個hea底嘅人驚乜浪費時間？hea嘅人本來就係鍾意浪費時間

因為連仔個個都覺得自己人中之龍 點知打字test就比人踢左出黎

個個都話政府工無野做
其實好多位都做琴無停手

Fg考aco

三年內讀master
再搵jre

萬一新工衰咗
仲有旋轉門

點解要讀master 先再報jre
轉科洗底報2a3o我都明
jre degree都夠

做死未呀

祝你好運 我嗰到個ACO姐姐真係見到都覺得慘

Doubling down 戇尻到震

+1 工程果邊

其實提ACO, 理論上應該用番私人工既高級文員去比.
個個用8大廢科畢業去比實比人話唔值, 因為根本唔係咁比.

第2樣野, 年年3萬人報名, 入面約7成有DEGREE, 你估佢地知唔知道自己APPLY緊一份文員工? 你以為佢地蠢其實佢地計過數. 人各有志. 上面有巴打都講過, 自己知道自己廢,退而求其次都係第2條路.

年年都有呢D POST, 揀政府又好私人工又好, 自己選擇, 對得住自己咪得, 你夠後生, 仲有時間試, 冇野輸.

諗住做aco 大前題 係

1）唔好諗住升 升只係當bonus 3皮野人工 未來你滿唔滿足 唔ok既 建議唔好apply

2) 你要認自己係廢既 支筆差過人 無能力搵到其他post 自命不凡 既 都係直接搵其他post 喇

果陣黎做得13750 ，屋企無經濟壓力 但都係好少錢 依加21k 叫做 正常一般打工仔人工

其實係

應該都唔會咁多人
當請1000人
一百個爭 都要成十萬人報

講到入硬咁

好似CEDD最慘

有hea有伏

EA轉公務員咪姐係EO?
到時唔係會炒咩

可以排公屋

aco梗係早入早享受喇我後悔當年點解無報

EA唔係公務員正常黎講
有分agency既EA同非公務員合約既EA
Agency無任何福利因為僱主唔係政府
非公務員合約既EA就有少少福利

永續 Contact ea有冇point 跳先 ，正常應該無 人工當starting eo, 做幾年一定ok ，但一直考唔到位 都要考慮係你係咪要走

另外Contact 2a3o 位有d 係有point 跳下 ，但有時開返位 時間,知你做過但麻麻地隨巴未必考慮你請街外

有咩好反悔？每年加2k

Max唔會得31k，因為每年通脹政府會加人工

唔係個個位都係 hea 㗎，有啲位要做好多嘢

你考到兼中hea位再諗做唔做

做ACO,當你22-23歲,十年後大約45K,你自己諗,33歲就45K,日日ON99等收工,邊度搵?

今屆應該有7萬人報考,爭1-1500個位

下屆17K starting,大撚把人狗衝啦
高過BIG4 starting

嚟緊依屆幾時apply

年年ACO開考推爆幾百個POST

黨媒星島認證：文宣全港大行動 求人求錢求資源

如果你仲未放棄抗爭，仲記得被捕被殺嘅手足，歡迎你加入我地

樓主幫幫手置頂可以嗎

咪撚再吹捧ACO
係咪想今年成十萬人爭一千個位

Aco根本性價比極高
愈嚟愈多人知
愈嚟愈多人報

人工又高
返工做自己野 5:15放工發展興趣 /照顧家庭
好爽

日日ot喎
希望下次轉到靚位

最盡4萬

過bar又點，一樣可以辭職

利申：過完bar半年後辭咗職

如果出面有好路數 無所謂

Why?

唔想留，想做啲自己鐘意做嘅嘢

有理想

如果big 4 advisory vs 政府ACO 會點揀

睇你點睇份工嘅姐，打份工佔人生1/3時間，與其都係搵得唔多索性做啲鐘意做又差唔多人工嘅嘢

我呢度差唔多人工已經考慮埋升CO/SCO max pt

我只係想收工有返少少私人時間 唔想1-5做奴隸 去到禮拜六日先做返個人
但so far做左幾年野轉過幾次工 冇一份有work life balance
人工仲要唔係特別高 肺炎仲要被減人工
好後悔當年冇報ACO 黎緊呢屆想入 但應該競爭超級大

我自已覺得返工只係為生活

興趣留返放工時間 自己做咩都得，所以份工唔困身 有自己私人時間 人工正常 唔怕未來 比人炒既壓力 餓唔死你 已經ok

咁出去搵到4 5皮 又真係唔洗做aco既

Aco 有d位都可唔可以workload大 比人捽數嫁

有人成日ot幾粒鐘 星期六返工清backlog

當然你唔怕人捽 日日準時收工都得既

你未見過有啲ACO每OT幾個鐘啫
星期六日都要返去繼續做
一係就坐櫃位比人日屌夜屌

但係aco可以轉department 同埋要ot既比例上唔算高

如果你試下舊年日日做到隻狗咁
今年人工唔單止冇得加 仲要減 你就會好撚灰

咁你應該轉公司/轉行
唔一定要做政府

私人市場有邊份工唔洗ot
做過幾份工 連ngo都ot到仆街
非三大社科畢業 唔期望賺大錢 只想收工後有second life

頭一兩年我咪好似你講咁，幾爽架，係少啲錢，日子耐咗後發覺，你約朋友永遠最早放工

不過嗰幾年最開心係多咗時間陪屋企人

之前同你差唔多
ACO有輪更位
接受到可能中閪位/人工低咪考慮吓報名
退休潮就完 係報就快

所以睇你自己要咩

我本身無咩朋友 一個月同fd 食飯最多兩三次 都係最早收果個

不過份工 你有假時 隨時放都得 有時ot左 星期五放下半日time off 咁

樓主首先要清楚自己係咩人先，唔好聽人講u grad做幾年野就4,50k，如果你係廢u廢科，例如ou account, 出到黎入唔到big 4, second tier, 做local firm , 十年都冇廿k, 仲要無限ot輪迴，咁你就會覺得aco簡直係天堂

ACO可以係踏板
做住考其他位/進修都得

最緊要係知道自己能力去到邊
出面做幾年就知自己係人材定庸材

咁ACO係咪每年加兩千蚊人工？

呢個環境Aco一定爭崩頭
失業大軍出曬黎
私人市場波動大
出面搵20～30k都好多人減薪入去做
Master phd學歷apply都大有人在

hd仔做咗aco一年留名
入咗個悠位日日返工等放工 又近自己屋企 放工大把時間做自己野
各位想考嘅我覺得最重要練好啲打字同word excel先 因為都幾多人喺skill test就foul走

Word excel要識到咩程度？

笑話..
3年big4 advisory vs 3 年 ACO
眨下眼就多ACO一個double 啦

都係中學電腦堂啲程度 最難都係vlookup嗰啲 做熟懶人包基本上就無問題

點會
佢地成日屌尻政府公務員垃圾 自己份花紅等於你全年人工
年年公務員加人工都屌到飛起

睇下你要錢定要肝姐

笑話係指
用 ACO同big4 advisory 比starting冇乜意思
當然啦做得big4 預自己做3 年會老10 年先
搏得過咪去

Big 4 撚咪又大批大批入返正苦
差在aco eo 定紀律部隊姐

真嘅 捱完big4 唔少人會想入政府嘆下
不過做完big4 入EO就聽得多
反而入ACO 真係冇乜點聽過 都唔同level
紀律部隊唔清楚

想問點唔同level 法

Why not noth 呢?

要both就要考officer grade
加埋好彩係派左去油位先得

睇ceiling唔洗諗啦,big4梗係，唔洗十年已經到ACO max la,你要計下時間都係錢

有能力in入big4就應該去考EO而唔係ACO

好多big 4考返ird treasury
人工差唔多 工作量差一截

你想用人工分定學歷分？
兩個都係big 4 > Aco
用big 4 同 EO grade比較會貼切啲

啱
年中勁多人想入treasury 做accountant （應該）

個個入eo 咩
考唔到又頂唔到big 4 既咪又死死氣報aco/老散

EO要睇重語文能力就真係未必個個考到
但反而ird嘅aa同埋treasury嘅aoii同為officer grade,有big 4經驗要入應該唔太難

Ta 爭崩頭啦
十個九個做緊bid4都想入

呢個真
但都識人走咗，跳返去BIG4做

要總有d好似我咁廢

衝左2年 認命了
想做ato因為同我果科關事d

同我諗法有d似
你邊行

ATO唔抵做
試吓考TI/AA

IRD機會大d
始終要對街客同埋工作量未必細

你真係心水清

自問係廢人，考唔到
不過我有同屆同科既大學同學係現職...

我係三大會計畢業又點
高分低能
無份做得長
已經諗住搵份hea工過世

ATO唔hea喎

都舒服過依加做audit
而且我做到一pat屎咁無用

咁你加油 好似年年都請

ATO 18000人申請請得三十個

keep住有人走
繼續申請囉

佢講緊aco 啊大佬，一個天一個地

唔係呀，我指ato
大家starting cap咪又差不多...

人生目標：鳩fing fing拎住max pt等收工

下次應該破二百個

Phd可能都有

呢份工令我感受到何謂收工仲見到個夕陽

12年max 唔係10年
唔好愈吹愈大
22歲入 34歲先拎45k 仲要年年3%先有

差唔多係時候攝多幾個pt入mps 搞個新新制公務員
連基層都咁高人工 出完糧交稅 自己養自己?

做得好咪無

好多呢啲位係開黎硬食CS唔想做既豬頭骨位，個底一花仲你黎做咩

Hea位都有，唔多囉

識人big4轉AOII
人都年輕咗，hea好多

佢無錯…錯既係你…
有得IN既有33-50%入到(連WAITING)
佢只會見4000-6000人左右。

都要枝筆掂先得架，就算個人醒枝筆唔掂jre 都過唔到啦

咪又係pt3-15
但ato可以試吓考aa/ti/ao2...

3大乞食科 岩岩過bar

考2a3o要經驗 考eo英文又唔夠人爭

唯有等升co 考到其他就當bonus

睇下你點諗 係私人工唔係專業人士做office搵得唔多又要ot

體力勞動既工搵得多但又嫌辛苦

aco位依家唔多hea位 有既都比熟人拎晒啦
同埋同事全部old seafood 一年40.5日大假
佢放假你要做埋佢果份 但叫做唔洗ot
收工唔洗接whatsapp同電話 覆email
私人工好多放假都要覆老細

收工唔洗接whatsapp同電話？
我一樣照收到
利申︰ACO

夏天係收工嗰陣個太陽仲高高掛

CA 算唔算多 hea 位

咁我都甚少見CA要ot嘅

有人比建議我話唔洗太早入正苦

個條仆街嚟

佢：唔使太早入 等我入咗先 唔好同我爭

係因為佢有能力出面搵多啲

廢人廢科搵到幾多
除時grad幾年份糧都無入息中位數

咁要睇下畀建議個條友係咪廢科先

依家6成aco係大學生 樓豬加油

Sorry，今屆aco有7成係大學生

我都係廢人廢科仲要hea到差啲畢唔到業，當年連aco都reject我 然後喺私人工做非sales文職6、7年搵6萬一個月 如果做緊aco應該得2萬 屋企人仲要覺得我aco都考唔到叫我考ca 你唔試多啲野係唔會知有咩啱自己

多口問句,係咩類型文職

都係唔洗特別技能既back office support，當然唔係hea做係有認真做。只係想講當年我都覺得自己廢物一件，如果一路hea做當然睇唔到前路，但有心做廢柴都可以過唔太差既生活。

6萬蚊個月?
銀行back office?

金融行業由萬幾蚊做起，加油

巴打呢隻勵志例子黎窩有無興趣分享更多

hea位你預d老屎忽坐晒 又或者d人已經舖晒路射坐hea位 你唔洗旨意

Ato aco 其實生活幾好

唔明，同事放假你做佢嗰份，但點解唔洗OT

非sales 搵到? 好多都係sales 上到SM 先有60k 如果做retail

搵工唔好搵港資，最好搵外資有外國人大陸人個隻，由低做起。我由英文勁差普通話差到聽唔明啲老細講乜，浸幾年變到好左勁多起碼見工呃得下人語言環境係一般港資畀唔到你，所以一定要搵個環境令自己進步。

做野就盡量諗多啲，主動幫老細解決問題。

襯後生可以轉多啲工見識下，一加得少人工即走。頭幾年難捱，之後會越黎越順。要練下扮有自信同增加自己語文能力。就算唔諗住轉工都可以得閒搵下工當練下interview

水泡科third hon差啲畀人踢出校 出黎做野十下十下一舊飯，份人無自信到打電話問人野都唔敢

由低做起，所有野都係之後慢慢練返黎

首先佢既同事唔止一個
唔係一個人頂哂
然後做野一定有人快有人慢
常見既情況老野會比較慢
再者d野未必樣樣都係要即日清
果d梗係留番比條友做
加上唔係份份工都係做到成隻狗咁
需要9個鐘不停咁做先做得哂
所以咪叫做唔洗ot

用腦諗下

老老實實 有人放假 要人頂做野 就預左

但真係唔洗將佢d duties 用晒自己時間同佢搏

Head count 預左幾多個人做 你頂埋佢果份 做唔晒係應該

做得晒 只會比老細認為 少個Headcount都搞得掂

到時cut位 / 有人走 duties 只會大家食晒

係政府入面做就唔怕既
人就越多越好
私人工老細就會啦
少個人就多d錢落袋

所以我每日做12 hrs

做aco不如去做ia
係訓練辛苦d 但一出黎就2皮幾 過3年acting就3萬蚊 起碼唔使12年

我而家就係覺得自己十下十下似舊飯
做緊份pt斷斷續續都翻左一年 但好多野都成日唔熟

輪更 返邊境

我記得你acct major
哎我都想做ato呀
唔知幾時再請人

Ia要返shift已經差好遠

唔洗諗, 自問冇特殊才能但又接受到ACO的起薪點, 如果有機會入去梗係跳左去先, 如果發覺真係唔岩入面的文化咪跳返出黎囉,

如果你係出面浮浮沉沉幾年先想跳入去我驚你接受唔到人工少左咁多.....

睇嘢要睇全面

ACO由PT.3跳到pt.15中間冇omit point
即係12年先跳到盡

因為point低基數低，所以頭幾年跳一次point只加得大約一千前後，另外計埋每年嘅薪酬調整，即係要過立法會批嗰個percentage,過往都大概3.5%-5%，咁跳一次point加薪酬調整你就計到數大約每年加千幾到二千人工，頭幾年就會少啲，過咗3/4年後會舒服啲

point愈高同原本拎緊嘅人工差距愈大，所以有人鐘意做政府唔係冇道理，好過係出面成日跳草裙舞同老闆嘈加人工

三十幾歲出面做唔掂，唔知考唔考到政府。。。

浪費左成世人。
又唔係高人工， 工作又冇意義。

早知當初fg就狗衝去考

ur name

jre要過關要求係高啲嘅
之前考IO，海關幫辦同2A3O都經常過到written，係jre考咗成10年都未試過過關

坐住ACO 係到搏其他職系，進可攻退可守😋😋

利申番先

男定女都好

個Look好重要

唔好成面面油acne

最好一個月去做兩次美容keep樣

男既記得平時要做GYM操FIT D

個人大份身型好睇落都有說服力D

最好就係平日放工番到夜晚唔好曬時間打機啊睇netflix

最好就睇英文新聞留意時事之如學英文

咁樣就可以 30歲 18K

jre難係咩位

今年或者可能開呢👍

巴打👍心水清。

12年後，按每年人工調整，Aco 分分鐘頂薪4萬😬

Aco要管老屎忽ca
其實唔岩毒撚做

今年fg 好多send CV無回音，可能仲多🤣🤣🤣

我嗰陣入面做，個個都睇透曬，知道只係表面上多，十二年後到時一樣有通漲，購買力其實唔差幾多，不過人生冇乜想做嘅野又冇乜技能其實幾好嘅，大嘅唔到你理

唔係officer grade嘅人工其實真係吸引力不大

寫兩篇文
好似係議論文咁
二萬幾個大學生考
得幾千個有interview

諗咁多做咩 有offer再算

出面做幾年跳1，2次都2x k啦

號稱性價比最高既位
以前好多sia考到其他2a3o 位
之後大半人都番番轉頭

冇計，歎慣咗真係好難撻返著個人
加上2A3O太多豬頭骨

如果中文數學2咗得唔得？
利申：八大BBA

日日都咁忙

係，但咁易入咩

IA 做嘢日日重覆

做熟咗就鳩流流一日

SIA已經3xk一個月，有啲人已經夠洗

最緊要鐵飯碗

中華電力擬7月重組資訊科技部，員工疫情下慘食「無情雞」或被迫轉職！消息指，中電擬數位轉型棄用現有數據中心，把資料存放於雲端，重組資訊科技部，部門約150名僱員要重新申請職位，6名經理級員工今日（29日）先遭解僱，「即刻執包袱走人」。中電證實，為應付未來業務發展需要將重組資訊科技部門，惟6個經理級職位不適用於新架構。工會擔憂中電會以「人工低員工頂上」，感到遺憾。

中電都炒人，以為好穩陣添

仲要係M grade ，都做左好耐

又係IT
間間公司炒人都係炒IT

今年加埋人工max 40k喇
冇乜家庭負擔又唔介意成世都叫做assistant咪ok

俾你岀面做manager 做到狗咁, 8:30 都未放工

做M grade 都未必過4萬

考到先諗啦on9,你估易考咩

圍下爐都好，人生滿希望，唔係好難捱落去😣😣😣

唔好著意係乜野post, 乜鳩都考入左政府先

你岩👍👍👍，漁翁薩網

廢人去邊度都係咁廢

廢都好，有政府包底，生活唔錯啊😬😬👍👍👍

得個幾個%入到，廢極有個譜

係，BTW,呢個時勢碌入去政府避難先

Aco 最遲放8:00 pm 40k